<resources>
    <string name="app_name">olmecApp</string>
    <string name="olmecapp">olmecApp</string>
    <string name="bienvenido_a_tres_zapotes">Bienvenido a Tres zapotes</string>
    <string name="inicio">Inicio</string>
    <string name="map_key" translatable="false">AIzaSyB_qsP8AOP_P0MdlPz-48TDaJYjTP3vbjo</string>
    <string name="tres_zapotes_es_un_asentamiento_prehispanico_que_se_extiende_por_m_s_de_3_kil_metros_a_lo_largo_del_arroyo_hueyapan_y_es_conocido_principalmente_por_la_apreciable_cantidad_de_esculturas_de_estilo_olmeca_e_izapa_encontradas_en_l">Tres Zapotes es un asentamiento prehispánico que se extiende por más de 3 kilómetros a lo largo del Arroyo Hueyapan y es conocido principalmente por la apreciable cantidad de esculturas de estilo Olmeca e Izapa encontradas en él.Te invitamos a conocer esta tierra milenaria</string>
    <string name="los_olmecas_conformaron_la_primera_civilizaci_n_de_mesoam_rica_que_habit_en_las_tierras_bajas_del_golfo_de_m_xico_entre_los_actuales_estados_de_veracruz_y_tabasco_fueron_los_precursores_de_todas_las_dem_s_culturas_precolombinas_como_la_azteca_tolteca_y_maya_se_estima_que_habitaron_la_regi_n_entre_el_1_500_a_c_hasta_el_400_a_c_se_desconoce_el_nombre_que_ellos_mismos_se_designaban_la_palabra_olmeca_es_de_origen_azteca_y_significa_habitantes_de_la_regi_n_de_hule_debido_a_que_en_esa_regi_n_abundaban_los_rboles_de_hule_de_los_que_los_olmecas_extra_an_la_sustancia_de_l_tex_para_elaborar_el_caucho_la_civilizaci_n_olmeca_fue_una_de_las_primeras_sociedades_complejas_cuya_cultura_influenci_a_las_civilizaciones_posteriores_la_poca_informaci_n_que_se_conoce_sobre_ellos_es_a_trav_s_de_los_restos_arqueol_gicos_como_las_enormes_cabezas_talladas_en_roca_volc_nica_de_20_toneladas_o_los_balones_hechos_de_caucho_s_lido_que_podr_an_evidenciar_la_pr_ctica_de_juegos_mesoamericanos_fuente_https_www_caracteristicas_co_olmecas_ixzz6c1houdgy">Los olmecas conformaron la primera civilización de Mesoamérica que habitó en las tierras bajas del Golfo de México, entre los actuales estados de Veracruz y Tabasco. Fueron los precursores de todas las demás culturas precolombinas como la azteca, tolteca y maya. Se estima que habitaron la región entre el 1.500 a.C. hasta el 400 a.C. Se desconoce el nombre que ellos mismos se designaban. La palabra olmeca es de origen azteca y significa “habitantes de la región de hule” debido a que en esa región abundaban los “árboles de hule” de los que los olmecas extraían la sustancia de látex para elaborar el caucho. La civilización olmeca fue una de las primeras sociedades complejas, cuya cultura influenció a las civilizaciones posteriores. La poca información que se conoce sobre ellos es a través de los restos arqueológicos como las enormes cabezas talladas en roca volcánica de 20 toneladas o los balones hechos de caucho sólido que podrían evidenciar la práctica de juegos mesoamericanos. Fuente: https://www.caracteristicas.co/olmecas/#ixzz6c1HoUDgY</string>
    <string name="conoce_al_museo_de_tres_zapotes">Conoce al museo de Tres Zapotes</string>
    <string name="el_acervo_est_constituido_por_piezas_como_la_cabeza_colosal_de_hueyapan_o_monumento_a_la_estela_c_una_l_pida_de_basalto_encontrada_a_tres_kil_metros_al_noreste_del_pueblo_labrada_por_ambas_caras_en_una_se_puede_ver_la_fecha_m_s_antigua_en_sistema_calendario_llamada_cuenta_larga_y_en_la_otra_un_rostro_humano_felino_con_un_ornamentado_tocado_otras_piezas_destacadas_son_la_estela_d_que_representa_una_escena_integrada_por_cuatro_personajes_que_emergen_de_las_fauces_abiertas_de_un_jaguar_un_petroglifo_que_representa_del_lado_izquierdo_un_sapo_y_del_derecho_un_cr_neo_descarnado_la_estela_a_una_de_las_m_s_grandes_conocidas_hasta_la_fecha_que_fue_esculpida_en_una_piedra_diferente_al_resto_de_los_monumentos_en_un_conglomerado_de_origen_volc_nico_conocido_como_brecha_en_ella_se_puede_observar_una_escena_en_la_que_participan_tres_individuos_la_exposici_n_la_complementan_algunas_cer_micas_del_cl_sico_figurillas_de_arcilla_fechadas_en_el_precl_sico_superior_400_a_c_al_100_d_c_as_como_collares_de_piedra_verde_hachas_de_jadeita_metate_con_olla_y_granos_de_ma_z_entre_otros_vestigios_adem_s_se_exponen_tres_entierros_humanos_que_fueron_descubiertos_en_los_a_os_90_por_el_arque_logo_christopher_poll_de_la_universidad_de_kentucky_de_los_cuales_dos_fueron_de_ni_os_y_el_otro_de_adulto">El acervo está constituido por piezas como: la cabeza colosal de Hueyapan o Monumento A, la Estela C, una lápida de basalto, encontrada a tres kilómetros al noreste del pueblo. Labrada por ambas caras, en una se puede ver la fecha más antigua en sistema calendario llamada cuenta larga, y en la otra un rostro humano-felino con un ornamentado tocado. Otras piezas destacadas son; la Estela D, que representa una escena integrada por cuatro personajes que emergen de las fauces abiertas de un jaguar; un petroglifo que representa del lado izquierdo un sapo y del derecho un cráneo descarnado; la Estela A, una de las más grandes conocidas hasta la fecha que fue esculpida en una piedra diferente al resto de los monumentos, en un conglomerado de origen volcánico conocido como brecha. En ella se puede observar una escena en la que participan tres individuos.La exposición la complementan algunas cerámicas del clásico, figurillas de arcilla fechadas en el preclásico superior (400 a.C. al 100 d. C), así como collares de piedra verde, hachas de jadeita, metate con olla y granos de maíz, entre otros vestigios. Además, se exponen tres entierros humanos, que fueron descubiertos en los años 90 por el arqueólogo Christopher Poll, de la Universidad de Kentucky, de los cuales dos fueron de niños y el otro de adulto.</string>
    <string name="en_la_localiad_de_tres_zapotes_encontrar_s_un_lugar_donde_poder_alojarte_desou_s_de_un_d_a_de_extraordinarios_recorridos_por_las_zonas_prehisp_nica_ncuenta_con_los_servicios_de_televisi_n_y_aire_acondicionado_en_com_das_habitaciones_individuales_o_matrimoniales_adem_s_de_contar_con_el_servicio_de_comerdor_nel_costo_de_las_habitaciones_es_de_250_00_por_noche">En la localidad de Tres Zapotes encontrarás un lugar donde poder alojarte después de un día de extraordinarios recorridos por las zonas prehispánica. \nCuenta con los servicios de televisión y aire acondicionado en comódas habitaciones individuales o matrimoniales además de contar con el servicio de comerdor. \nEl costo de las habitaciones es de $250.00 por noche.</string>
    <string name="hotel_beto">Hotel Beto</string>
    <string name="de_acuerdo_a_la_investigaci_n_arqueol_gica_se_supone_que_tres_zapotes_alcanz_importancia_como_centro_ceremonial_entre_el_500_y_1000_a_c_debido_a_los_mont_culos_de_tierra_agrupados_en_patrones_regulares_agrupados_en_tres_conjuntos_sin_seguir_un_plan_geom_trico_preciso_nla_loma_camila_est_considerada_como_uno_de_los_mont_culos_m_s_importantes_de_la_zona_nuclear_olmeca_fen_meno_c_smico_el_d_a_11_de_enero_de_1992_a_las_11_11_de_la_ma_ana_hubo_un_fen_meno_solar_en_la_loma_camila_denominado_como_fen_meno_c_smico_lo_que_sucedi_ese_d_a_seguramente_ser_dif_cil_de_borrar_de_la_memoria_de_muchos_ya_que_fue_una_de_las_manifestaciones_de_energ_a_m_s_importante_dentro_de_las_culturas_del_mundo_y_la_ubicaci_n_ancestral_coincide_con_los_diferentes_templos_de_nuestro_m_xico_y_sur_am_rica_debemos_de_difundir_la_maravillosidad_e_importancia_que_tiene_este_templo_sagrado_orgullo_y_patrimonio_de_los_tres_zapotecos_el_cual_quiz_s_no_tengamos_la_dicha_de_volverlo_a_ver_pues_se_dice_que_tal_fen_meno_se_manifiesta_cada_100_a_os_festividades_el_primer_viernes_de_marzo_olmeca_es_motivo_de_festividad_en_la_loma_camila_ritual_triangular_danza_de_chaneques_espacio_c_smico_lluvia_de_estrellas_cultura_y_raza_madre_de_todos_los_tiempos_su_mont_culo_principal_loma_camila_tiene_una_altura_de_12_metros_en_el_lado_norte_de_la_plaza_est_la_loma_larga_con_7_metros_de_altura_y_130_metros_de_largo_en_este_sitio_se_localiz_la_estela_a_la_mayor_de_las_estelas_olmecas">De acuerdo a la investigación arqueológica se supone que Tres Zapotes alcanzó importancia como centro ceremonial entre el 500 y 1000 a. C., debido a los montículos de tierra agrupados en patrones regulares, agrupados en tres conjuntos sin seguir un plan geométrico preciso. \nLa Loma Camila está considerada como uno de los montículos más importantes de la Zona Nuclear Olmeca. ¡Fenómeno cósmico! El día 11 de Enero de 1992 a las 11:11 de la mañana hubo un fenómeno solar en la Loma Camila denominado como: Fenómeno Cósmico. Lo que sucedió ese día seguramente será difícil de borrar de la memoria de muchos. Ya que fue una de las manifestaciones de energía más importante dentro de las culturas del mundo y la ubicación ancestral coincide con los diferentes templos de nuestro México y sur américa .Debemos de difundir la maravillosidad e importancia que tiene este templo sagrado, orgullo y patrimonio de los Tres Zapotecos. El cual quizás no tengamos la dicha de volverlo a ver, pues se dice que tal fenómeno se manifiesta cada 100 años. ¡Festividades! El Primer Viernes de Marzo Olmeca es motivo de festividad en la Loma Camila, Ritual triangular, danza de chaneques, espacio cósmico, lluvia de estrellas, cultura y raza madre de todos los tiempos. Su montículo principal, “Loma Camila”, tiene una altura de 12 metros. En el lado norte de la plaza está la “Loma larga” con 7 metros de altura y 130 metros de largo, en este sitio se localizó la Estela A, la mayor de las estelas olmecas.</string>

</resources>